# Введение 
**Markdown** -  облегчённый язык разметки, созданный с целью написания наиболее читаемого и удобного для правки текста, но пригодного для преобразования в языки для продвинутых публикаций (HTML, Rich Text и других). 
# Содержание 
Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов HTML. Он включает в себя следующие элементы:
1. Блочные элементы
    * Параграфы и разрывы строк
    * Заголовки
    * Цитаты
    * Списки
    * Блоки кода
    * Горизонтальные (разделительные) линии
2. Строчные элементы  
    * Ссылки
    * Выделение текста
    * Кодовые фрагменты строк
    * Изображения
3. Дополнительные элементы
    * Обратный слеш
    * Автоматические ссылки
## Блочные элементы
### 	Параграфы и разрывы строк
Для того, чтобы создать параграф с использованием синтаксиса языка Markdown, достаточно отделить строки текста одной (или более) пустой строкой. Для того, чтобы вставить видимый перенос строки необходимо окончить строку двумя пробелами и нажатием клавиши «Enter»
### Заголовки
Язык разметки Markdown поддерживает 2 стиля обозначения заголовков:
* подчеркивание
* выделение символом («#»)

Выделение заголовков с помощью подчеркивания производится знаками равенства («=») в случае, если заголовок первого уровня, и дефисами («-») в случае, если заголовок второго уровня. Количество знаков подчеркивания не ограничивается.

    Заголовок первого уровня
    ========================
    Заголовок второго уровня
    -------------------------
При выделении заголовков с помощью символа («#») используется от одного до шести данных символов, которые устанавливаются в начале строки (перед заголовком). В данном случае количество символов соответствует уровню заголовка.

    #  Заголовок первого уровня
    ### Заголовок третьего уровня
    ###### Заголовок шестого уровня
### Цитаты
Для обозначения цитат в языке Markdown используется знак «больше» («>»). Его можно вставлять как перед каждой строкой цитаты, так и только перед первой строкой параграфа. Также синтаксис Markdown позволяет создавать вложенные цитаты (цитаты внутри цитат). Для их разметки используются дополнительные уровни знаков цитирования («>»)

    >Это пример цитаты,
    >в которой перед каждой строкой
    >ставится угловая скобка.
    
    >Это пример цитаты,
    в которой угловая скобка
    ставится только перед началом нового параграфа.
    >Второй параграф.
Вложение цитаты в цитату выглядит следующим образом:

    > Первый уровень цитирования
    >> Второй уровень цитирования
    >>> Третий уровень цитирования
    >
    >Первый уровень цитирования
Уровень цитирования не может превышать 15-й.
### Списки
Markdown поддерживает упорядоченные (нумерованные) и неупорядоченные (ненумерованные) списки. Для формирования неупорядоченный списков используются такие маркеры, как звездочки, плюсы и дефисы. Все перечисленные маркеры могут использоваться взаимозаменяемо. Для формирования упорядоченных списков в качестве маркеров используются числа с точкой.
Упорядоченные списки выглядят следующим образом:

    1.	Проводник
    2.	Полупроводник
    3.	Диэлектрик
Как бы ни нумеровал пользователь список, на выходе он в любом случае будет иметь упорядоченный список, начинающийся с единицы (1, 2, 3…).
Неупорядоченные списки выглядят следующим образом:
Со («*»):

    * Проводник
    * Полупроводник 
    * Диэлектрик
С («-»):

    - Проводник
    - Полупроводник
    - Диэлектрик
С («+»):

    + Проводник
    + Полупроводник
    + Диэлектрик
Цитата, вставленная в список, выглядит следующим образом:

    1. Элемент списка с цитатой:

        > Это цитата
        > внутри элемента списка.

    2. Второй элемент списка
### Блоки кода
Отформатированные блоки кода используются в случае необходимости процитировать исходный код программ или разметки. Для создания блока кода в языке Markdown необходимо каждую строку параграфа начинать с отступа, состоящего из четырех пробелов или одного символа табуляции. Блок кода продолжается до тех пор, пока не встретится строка без отступа (или конец текста). Кроме того, следует отметить, что внутри блоков кода обычный синтаксис Markdown не обрабатывается.
Блок кода в Markdown выглядит следующим образом:

    Это блок кода
###  Горизонтальные линии (разделители)
Для того чтобы создать горизонтальную линию с использованием синтаксиса языка Markdown, необходимо поместить три (или более)дефиса или звездочки на отдельной строке текста.

    Первая часть текста, который необходимо разделить
    ***
    Вторая часть текста, который необходимо разделить

Или

    Первая часть текста, который необходимо разделить

    ---

    Вторая часть текста, который необходимо разделить
При использовании данного инструмента важно помнить, что после первой части текста и перед второй необходимо оставлять пустую строку. Данное правило необходимо соблюдать только при использовании дефисов.
## Строчные элементы
### Ссылки
Markdown поддерживает два стиля оформления ссылок:
* Гиперссылка, с немедленным указанием адреса (внутритекстовая)
* Гиперссылка, подобная сноске

Подразумевается, что помимо URL-адреса существует еще текст ссылки. Он заключается в квадратные скобки. Для создания внутритекстовой гиперссылки необходимо использовать круглые скобки сразу после закрывающей квадратной. Внутри них необходимо поместить URL-адрес. В них же возможно расположить название, заключенное в кавычки, которое будет отображаться при наведении, но этот пункт не является обязательным.

    [пример](http://example.com/ "Необязательная подсказка")
При создании сносной гиперссылки вместо целевого адреса используется вторая пара квадратных скобок, внутри которых помещается метка, идентификатор ссылки (id).

    [пример][id]:
 этом случае возможно определить идентификатор в любом месте документа:
    
    [id]: http://example.com/ "Необязательная подсказка"
Идентификаторы ссылок могут состоять из букв, цифр, пробелов и знаков пунктуации, однако они не чувствительны к регистру.
### Выделение текста
Markdown воспринимает звёздочки «*» и символы подчёркивания «_» как признаки смыслового выделения текста:
Текст, окруженный одинарными символами, выделяется курсивным шрифтом, а текст, окруженный двойными символами, выделяется полужирным шрифтом.

    *Пример*  
    **Пример**
Текст, выделенный курсивным полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown выглядит следующим образом:

    ***Пример***
### Кодовые фрагменты строк
Чтобы отметить фрагмент строки, содержащий код, необходимо окружить его обратными апострофами «`». При использовании кодовых фрагментов строк текст будет отображаться в виде моноширинного шрифта.
### Изображения
В Markdown существует 2 способа вставки изображений в документ:
* С помощью непосредственного указания URL-адреса изображения

        ![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg)
* С помощью метки-идентификатора.

        ![Альтернативный текст][id]
        [id]: путь/к/изображению "Необязательная подсказка"
Важной особенностью является то, что Markdown не позволяет задать размеры изображения (ширину, высоту).
## Дополнительные элементы
### Обратный слеш
Может употребляться в Markdown перед специальными символами для того, чтобы они воспринимались в их буквальном (а не служебном) значении. Полный список данных символов приводится ниже:
* «\» - слеш;

* «`» - обратный апостроф;

* «*» - звездочка;

* «_» - символ подчеркивания;

* «{}» - фигурные скобки;

* «[]» - квадратные скобки;

* «()» - круглые скобки;

* «#» - символ решетки;

* «+» - плюс;

* «-» - минус (дефис);

* «.» – точка;

* «!» - восклицательный знак.
### Автоматические ссылки
Markdown поддерживает упрощённый порядок автоматического создания ссылок для URL-адресов и адресов электронной почты. Для этого достаточно поместить URL-адрес или почтовый адрес в угловые скобки, и Markdown сделает его гиперссылкой.
Автоматические ссылки в языке Markdown выглядят следующим образом:

    <http://example.com/>
Автоматическая ссылка на адрес электронной почты в Markdown выглядит следующим образом:

    <address@example.com>
# Вывод
Главной особенностью данного языка является максимально простой синтаксис, который служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.